中方要求美國關閉駐成都總領事館 分析稱與其關注西藏事務有關

【Now新聞台】分析認為，中方要求美國關閉駐成都總領事館，是考慮到它特別關注西藏事務和西部地區軍事部署。有專家則相信，美國會繼續對中國採取強硬舉動，阻止中國經濟復甦。

中國通知美方關閉美國駐成都總領事館後，央視罕有直播現場實況。這間總領事館在1985年設立，領事範圍覆蓋西南部的四川、重慶、貴州、雲南和西藏。

復旦大學國際問題研究院院長吳心伯接受澎湃新聞訪問時說，中方選擇關閉美國駐成都總領事館，是考慮到它特別關注，西藏事務和西部地區的軍事部署，關閉總領事館，將削弱美方開展這方面活動的能力。

從中方角度來看，關閉駐成都總領事館，對中方在中美經貿活動，和交流的影響會較少，分析亦認為，美國駐武漢總領事館的部分工作人員，因為疫情關閉仍未返回崗位，如果關閉武漢總領事館，不足以對等回應美國的政治挑釁。

《紐約時報》分析文章就指，中國正處於兩難境地，中國一方面不希望落入美國總統特朗普，爭取連任的「圈套」，認為特朗普大張旗鼓跟中國攤牌，可能會分散美國人對他在新冠病毒疫情，處理失當的焦點；但文章同時指出，中美關係不斷升級，亦暴露北京在應對問題上的分歧。

文章引述數名參與中方決策的匿名人士透露，中國安全部門和軍方官員反對採取任何可能，被美國解讀為軟弱的和解立場，有關心經濟問題的官員，則尋求對美國作出更慎重的回應，包括保持貿易停戰狀態不變。中國研究專家馬鐵穎則指，相信美國將繼續對中國採取強硬舉動，阻止中國經濟復甦。

咁駐港領事館都有危

唔怪之得之前有C-17急降香港運走

扮乜撚野分析呀當人傻架咩
真係會信你

嗱
我有理有據㗎
唔係求其報復㗎

美國阻止中國經濟復蘇....低能，而家人哋係唔滿意你人權問題，你經濟復唔復蘇係副產品，你解決人的問題自然會多錢，呢個世界真係得中共剩係睇錢

人地美軍飛隻無人機去西藏上空日拍夜拍都仲得啦

加速

飛機都慳返
衛星都睇晒

駐港領事館地位等於大使館
係就快

快d嚇撚走香港美國商會
到時冇左在港美資阻頭阻勢聯繫匯率終可壽終正寢